<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRC19_TPC7</keyname>
        <title>Inserção de dados da DBPedia na ontologia do Cinema</title>
        <bdate>16-03-2020</bdate>
        <edate>22-03-2020</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>A81712</identifier>
            <name>Ana Filipa Vilela Pereira</name>
            <email>a81712@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="foto.png"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            O trabalho desta semana tinha como objetivo o povoamento da ontologia do Cinema com dados sobre filmes e atores presentes na <i>DBPedia</i>.
            Foram alteradas as duas <i>queries</i> fornecidas pelo docente de modo a obter os dados com menos repetições. 
        </p>
        <p>
            De seguida foram percorridos os dados e retirada apenas a informação necessária para inserir na ontologia, sendo também <u>substituído/removido</u> vários
            caracteres nos identificadores/nomes dos filmes, atores, diretores, etc que não são admitidos em Turtle. A remoção destes caracteres foi um grande
            obstáculo, visto ser uma grande quantidade de dados que não se encontram muito consistentes.
        </p>
        <p>
            Cada identificador dos diretores, compositores, linguagens, países e escritores foram guardados em arrays para depois efetuar a conversão para o formato .ttl.
            Cada um destes indivíduos, bem como os referentes aos filmes e atores, foi então convertido para o formato Turtle, originando cada um ficheiro output distinto.
            Na criação de cada filme foi também criado o respetivo argumento, sende este relacionado com os escritores. No entanto, não foram criadas peças musicais o que 
            levou apenas à criação dos compositores como pessoa sem efetuar qualquer ligação.
            Posteriormente, estes ficheiros foram adicionados à ontologia inicial.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="../cinema/dataset2ttl.js">Conversor dos dados para Turtle</deliverable>
        <deliverable path="../cinema/dbpedia_queries.txt">Queries usadas para retirar dados da DBPedia</deliverable>
        <deliverable path="../cinema/dbpedia-films.json">Dataset dos filmes</deliverable>
        <deliverable path="../cinema/dbpedia-actors.json">Dataset dos atores</deliverable>
        <deliverable path="../cinema/cinema.ttl">Ontologia inicial do Cinema</deliverable>
        <deliverable path="../cinema/cinemaFinal.ttl">Ontologia final do Cinema</deliverable>
        <deliverable path="pr.xml">Project Record - XML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>